陳茂波稱香港金融體系穩如泰山 拒評論許智峯戶口凍結事件

陳茂波：指控許智峯戶口被凍結因部門出錯純粹臆測
1小時前

【Now新聞台】財政司司長陳茂波出席立法會財經事務委員會，被問到許智峯及家人戶口未經法庭批准下被凍結，有議員質疑有部門出錯，陳茂波認為指控是臆測，不會評論個別事件。

立法會議員（新界西）鄭松泰：「警方有權力就洗黑錢、販毒等與銀行業務相關的案件，他們是有權暫時有凍結令，但無論如何也要經過原訟庭申請資產凍結令，突然解封一定意味有出錯，是否有部門下命令後程序出錯？在沒有任何司法基礎下進行抄家行為？」

陳茂波：「鄭松泰議員的指控純粹憑臆測，我們不會就個別個案詳情在這裡進行討論，至於香港金融中心的地位，自去年暴力事件到今年新冠疫情，到過去幾個月所謂制裁，我們經歷過十幾個月的挑戰，仍然穩如泰山，我覺得鄭松泰議員的提問不需要再處理。」

通常嗰啲支那族講埋晒呢啲咁嘅說話
就代表佢哋好心虛

但無論如何也要經過原訟庭申請資產凍結令
11哥話銀行可以選擇配合驚方 唔一定要向法庭申請